今晚之後有咩後續反省［集思廣益］

利申：做傳媒，首次出post，P牌

今晚係我首次擔心，持續兩個多月嘅抗爭運動有潰散之機。

潰散原因一定唔係瞓醒後聽日媒體對今晚混亂事件無限放大、亦唔係民意轉向，而係我們內部嘅集體不思考，對「不割蓆」有錯誤理解。「核彈都唔割」更成為咗窒礙運動嘅新教條主義思維。

對運動有不足，大家要去提出、做推論，今日機場引來遊客不滿的確係事實。當然每個運動都會有可能阻到人，阻到人唔係唔做嘅關鍵原因，但要再考慮個背後影響係咩。

以機場集會為例：

目的係癱瘓機場運作，令國際機構、領事、旅客等都感受到政府不理民意嘅荒謬，咁以可以增加抗爭者一方嘅討價能力。

即係目的以外嘅行動，都有機會偏離焦點，例如：
晚上嘅捉鬼、阻救護車等。另外有片段顯示，有示威者因見有女子被警察捉到而去制服警員，制服後叉頸、搶警棍後用警棍狂打對方。警察於是拔槍。我認為警察拔槍係冇辦法中嘅辦法，因為佢生命的確係受到威脅。

如果因為怕以上行為會影響觀感，而對呢d抗爭者割蓆，而係呢啲唔關我地事，我地要譴責、切割，我唔認同。反而我哋要去承認我地作為抗爭共同體，我地的確有錯，一齊去諗一d原則去避免再錯，先係真正要走嘅「不割蓆」嘅方向。

正如警察一個錯，成個團隊都要聲譽共享，我地都係，有人做錯，我地要認，然後一齊去檢討。呢個先係運動先可以持續。

總結：我地阻救護車、打鬼、誤傷外國記者，係做錯左。

錯要認，打要企定！再諗諗呢個諗法點樣轉換成行動。

814照入機場，但和理非主場，道歉+幫旅客+文宣！

[推！！！ 道歉是必須] 話錯既係政府，洗乜撚野道歉既入

自推